台灣駐港人員如同人質一般

作者：黃彥傑

只是單純的好奇，中華民國政府能有什麼實際的作為嗎？
事實上，陸委會也好、香港辦事處也罷，都不是「正式的官方機構」，也就是說在中國、在香港，我們的人是完全沒有國際法上享有的保障，甚至他們要以民間的人士，甚至是國內法來抓台灣的駐港人員也是毫無問題的，因為我們就是民間機構。

事實上，我認為香港用聲援，最高是修法已經是最大的程度了，當然對香港人來台的不聞不問甚至是這樣不給通訊自由可能有問題(可能一方面也是防諜吧，我不多臆測)，但是我方在此時選擇的是不公開、不遣返，更有可能像是在進行調查中，我想至少這樣子遠比直接驅離來的好吧。

大家要知道，國安法通過後，不只是香港人民的問題，世界的任何人都有可能被「戴上罪名」，更何況是如同人質一般到香港的我駐港人員。

唔怕，香港都有人質o係台灣手上，果班AO仲好唔情願返香港